想尋求邊到有心理醫生/精神科睇？

我就快頂唔順，近排仲開始有自殺念頭，
好想走好想離開一個靜靜地。
平時又要扮正常返工做人做野，
但我內心接近崩潰，一頂唔順就黎，爭個爆點
想自殺但好唔捨得我老婆
我又唔想比佢擔心我有咁既問題

試過無啦啦自己沖沖下涼喊，搭搭下巴士流幾滴眼淚，
我本身係唔喊既人，
就算死人淋樓都唔會點喊，最多眼濕濕，

我知道我精神壓力來自老母 ，但避唔到
我唔識處理，唔識面對，同過哥哥傾，佢都係只識叫我左耳入右耳出，將說話聽成耳邊風，聽既難聽說話就扮唔聽 或者 唔好咁上心，
但做唔到啊

再加上最近買左樓，間屋裝修我一腳踢，
乜都由我去搵去做，因為做得唔好唔滿意，
老母實會大屌，以前我係實惠買左個衣櫃返黎無耐就爛，屌足兩年 說話難聽到仆街，
下下針吉落個心到，好辛苦
新屋我用左成50萬去裝修，我都想個環境舒服簡單，但佢完全唔當一回事..
依舊將佢認為寶，但所有人都認為垃圾拎埋過去..
講又講唔聽...完全唔理會..
洗咁多錢裝 到頭來 ，新同舊環境都無變...
仲要用左咁多錢，情願拎出去自己租樓算
白白浪費我辛苦錢..
講到黎到已經又喊

其實我由18歲開始，老母已經精神虐待緊我....
做親咩都唔喜歡，做親咩都反對，
一件事個個都讚，唯獨佢就唱反調，
佢到以家我咁大個，仲未有一件事係支持我。
唔岩唔順佢意就罵，我做乜都錯，
有時小事到，我唔記得有鎖匙，佢會大屌，
佢無帶，就好聲好氣打比我...
但開左門就無左件事..
仲有好多好多...數之不盡事，
日積月累形成

你會問，我老母係咪都有病，我答你係，
確定係抑鬱同燥狂症，而且仲喜歡瘋狂儲雜物，
但佢唔相信自己有，所以睇左兩三次就無睇，而且藥拎左無食過，迫都迫唔到睇，佢自己都抗拒去，
所以同佢住就連我都開始發現有病埋身...而且
感覺得越來越嚴重，因為我竟然諗過跳樓
我真係好辛苦啊..

我好想離開，但我已經無晒錢可以出去住，
焗住要同老母住...
我可以點？
係咪得返一條路去選擇
我唔識點傾，同朋友傾，又怕佢地以為我吹水，
佢地又唔明白我種心情，
所以我只好上黎尋求咁多位 唔該..
唔好意思..打打下變左咁多字...
多謝你地肯聽我up

政府同私人都有
辛苦你了

我同你一樣
原來老母有咁嘅行為係可能有抑鬱/躁狂症？
同是天涯淪落人呀

首先要點做？要私家醫生轉介信嗎？

唔肯定...
但我老母都係成日亂諗野 ， 擔心既野太多
擔心黎樣個樣，又間唔時失眠，
燥
躁就應該就做左佢唔喜既野就跳大制 、
係無乜可能心平氣和傾

精神病只係一個病，就好似你發燒大家會幫你濕條毛巾俾你降溫，大家都好願意聽你講心事架

樓主要加油 你令我諗起一念無明 我明白你點解咁大壓力咁唔開心 諗通咗捱過咗 望翻轉頭其實可能會覺得而家嘅自己好傻

政府要排好耐，如果應付到嘅搵私家
香港心理學家同精神科醫生係唔一樣
建議你搵個臨床心理服務當傾吓偈先，等佢畀專業意見你

我上年同你情況差唔多 又係有自殺念頭 成日會無啦啦喊 而且我做任何野都好冇動力 包括我好中意做既釣魚都無心機去 最後走左去私家精神科醫生睇 食左一年藥 已家同正常人無分別

好想劈掉重來

希望我會望返轉頭

找社工吧

照你既意見我google都有唔好多間 唔知邊間好

我好鍾意踢波同睇波 但以家一d興趣都無..
只係想訓..
你睇邊間？貴唔貴收得？

同老婆商量下 ， 遠離呀媽

我係旺角睇 醫生名叫 何定x
因為幾出名 所以都比其他醫生貴小小 大約我一個月藥連醫生費3500左右

可以遠離到我都唔會病，
就係感覺寄人籬下，
而自己又付出咁多，但又不停指責你

好啊 我搵下 ，去見下佢..
好怕自己有一刻諗唔開衝動

你唔好諗住係無間道陳慧林可以比你訓係到wo
只係坐係到 同佢輕輕鬆鬆傾下計 講你既問題說得架啦

我真係以為睇黎d科係訓住睇添，
原來睇傷風感冒醫生咁

).pdf

我有朋友睇開心理同精神醫生
其實只係同你傾下計
不好試自殺 死唔去白卡會跟你一世

thx bro

臨床心理學家係傾計為主，唔可以開藥比你

精神科醫生就可以開藥，都有傾計但唔會好似臨床心理學家傾得咁深入（問左朋友，佢都係兩邊都有睇）

加油！你會走出黑暗的！
有搵專業人士幫助嘅決心已經好勁，當時我好擔心我朋友，所以都係自己搵，再問其他frd，之後幫佢book臨床心理學家
睇住佢真係有幫助，唔會每日起身都生無可戀，真係好感動

有咩想知就問，我知道嘅盡量答

提提樓主，收費個d要打電話自己問

社工？
我就係比社工搞到而架壓力大到係咁喊
又唔知邊到有醫生睇

睇中環 美玲醫生
佢幾好

見下心理評估下有無需要見精神科醫生食藥

真係頂唔住嘅 去排急症
佢會比你睇精神科醫生
新症排期幾個月左右
但如果你一講想自殺
佢會困起你係醫院獨立房觀察
千祈唔好講
心理學家我唔太清楚 見得一兩次
同朋友講係有用 你會發覺好多人都有呢啲病 感同身受
係根源著手 同老母斷關係 一係爆佢
否則一世解決唔到
我同老母關係都類似 個醫生係咁同我講

但係佢有自殺傾向去求助又唔講真話醫護評估唔到病情

建議搵咗ICCMW求助先

唔好亂up la on9

咁一般需要睇幾多次？要唔要係咁睇架

社工 我覺得會加快推人去死...

心理評估..都幾好提議..
都想知自己咩程度

好多謝你地比咁多建議..
我會首先去搵臨床心理傾下先...
如果唔得就再見精神科 同 食藥..
希望我能夠改變..至消打少有自殺放棄自己念頭..

再次多謝咁多位..

我唔敢同老婆兄弟朋友講
又唔識得情緒發洩..
怕人地既眼光，令到自己問題收收埋埋...
你地既回覆幫到我點樣做

有錢就搵私家
唔好排NGO同政府
有排你排

無撚用㗎

我諗搵私家，
想快D好..黎D病 仲辛苦過傷風感冒..

好想大叫出黎

首先諗下搵男定女
跟住Google下心理學家list
打去問價錢
價錢ok就即book

社署好似有條24小時社工
定唔知心理健康熱線
打上去吹兩咀先
問下大概意見、方向

跟住book心理

社工短暫咨詢安慰 可以
長遠倚賴 靠唔住
好撚廢

真係好睇情況，每次見幾耐同埋見幾密都要睇臨床心理學家判斷
我朋友暫時睇左幾個月，開頭一星期一次
之後兩星期一次
係會用多左錢，但佢都覺得係值得（佢睇緊每次千幾蚊）
起碼有動力去生活
因為佢係抑鬱，所以有睇埋精神科用藥物輔助
每次複診同精神科醫生去傾，慢慢減藥，有時又會轉藥
我見佢冇乜副作用，最明顯轉變係佢唔會再好似以前咁，不斷諗d煩惱，完全冇曬專注力，依家頭腦清醒好多
不過依d都係後話
你都係睇左臨床心理學家先

同埋巴打記得搵「註冊臨床心理學家」，
就咁自稱「心理學家」個啲好似冇學歷保證㗎

治療過程要對自己誠實，你肯誠實，對方先知點幫你
加油！

巴打加油呀 頂住
如果你仲有頭家要睇既不妨試一試私家精神科先 食d藥等情緒穩定左落黎先 因為你入得Aed 有suicidal idea 好多時都叫你簽紙入精神病院 到時搞到你日常生活就更麻煩
睇得出屋企人問題比到你好大困擾 有需要搵醫生幫下手
同High ee屋企人相處真係唔係一件易事 加油撐落去
利申 psy nurse

同是天涯淪落人嘅巴打加油呀

成日覺得社工心理醫生精神科醫生冇用
唔開心既事發生咗就係發生咗
又幫唔到你解決問題

有冇人明我點諗

明白晒..會由你比我既list搵合適醫生幫我，
我見你個list好詳細
謝謝你

我唔想攪到又食藥又住院，
會知我發生咩事
來自老母困擾係好大
如果有能力我實離開不回頭

能明白我心 真係屈指一數
多謝你

我明，我諗改變唔到人 改變自己思想掛